★青年貧窮人口12.3萬再創新高 每8名青年1個貧窮

最新貧窮情況報告指出，在貧窮青年人口中，25至29歲青年佔逾3成，共28,000人。逾4成半屬於在職貧窮青年，約半數具專上教育程度，當中約7成人有全職工作，但同時是家庭中唯一經濟支柱，家庭負擔較重。而餘下5成多已完成學業的青年屬無業，她們主要因全職料理家務及主動離職而失業。

至於18至24歲貧窮青年共63,200人，7成仍在學，大部分都是非從事經濟活動，他們來自成員較多、工作成員較多從事低技術工作的家庭，貧窮風險較高。而半工讀生在這個群組，僅佔8.8%，當中大部分從事兼職工作，收入有限。

香港社區組織協會回應指，從報告可見，本港青年失業問題嚴峻，建議政府盡快設立失業援助金幫助失業人士，津貼額為每月正常收入的80%，上限為16,000港元，最多申領6個月。另外，該協會亦促政府撥款資助企業聘用年青及開設更多實習職位，支援不同年齡青年就業。

每8個就有7個rich

資本主義社會總要有啲垃圾 好正常

移民啦 香港冇前途
1000萬先有個安樂窩 外國已經買到豪宅

咁150加到15000每日

lm

點解d報導永遠都無講貧窮既定義

貧窮女青年可以係邊到識

冇理由個個都係股神 買bitcoin賺到笑